[貿易戰] 公和荳品憂大豆價漲 豆漿、豆腐花或需加價1元

中美展開貿易戰，內地宣布向原產於美國的大豆加徵關稅，引來國際間關注。繼本地知名品牌李錦記之前表示擔心大豆價格上漲後，在香港有近60年歷史的公和荳品廠也表示，雖然目前採用的原材料是來自加拿而非美國，惟擔心貿易戰會影響環球大豆價格，也可能有人借機炒起大豆價。該公司揚言如大豆成本價上升5%，豆腐花及豆漿每件或加價一元。該公司亦稱，假如大豆貨源受影響，會考慮轉用內地大豆。

美國早前發布對華產品徵稅建議清單，計劃向內地輸美的約1,300項商品加徵25%關稅。內地其後採取報復性措施，決定對原產於美國的大豆、汽車、化工品等14類商品加徵25%關稅。

擔心有人炒作大豆價

公和荳品廠以出售豆腐、豆漿等聞名。公和荳品廠董事蘇意霞表示，雖然荳品廠的大豆來自加拿大，亦未知道貿易戰對大豆的影響，但擔心有人趁機炒價，令商品有加價壓力。

豆漿、豆腐花或每件加價1元

蘇意霞指，現時平均每日花十餘包30公斤大豆，每包價格一般為二百多元。她坦言，不希望將豆價升幅全部轉嫁至消費者，但如果每包大豆加價5%至10%，可令每月開支多數千元，店舖或要挑選豆腐及豆腐花等受歡迎產品加價，預計每件產品零售價各加1元。

除了成本上漲，貨源亦可能受貿易戰影響。蘇意霞表示，擔心貨源不穩定，影響正常營業，故計劃下周與供應商洽談，預留更多大豆，以備不時之需。她又稱，假如貨源最後未能穩定，會轉用內地大豆。不過她補充，現階段未知貿易戰的實際影響，會視乎情況再行事。

李錦記同憂豆價受影響

除了公和荳品廠，早前李錦記發言人表示，其醬油採用來自內地東北的非基因改造大豆製造，相信貿易戰不會即時影響其價格，但隨着美國大豆加價，其他生產商或改用內地東北大豆，或令該產地豆價上升。

對於貿易戰的影響，同樣有大量豆製品的維他奶，在回覆《香港01》時表示，維他奶一直在世界各地採購原材料製作產品，現時在香港及中國大陸業務中，並沒有在美國採購大豆。

Source 支01

不減反加

中國還中國
香港還香港

侵侵唔好搞我地，謝謝

加咪加囉
一兩蚊係得啲婆仔會嘈

香港係獨立經濟體
入wto早大陸9世

原來李錦記用支那豆 以後唔買了

改用支那大豆 , 支那平果啲貨色一食就知 , 搏執笠

之前又話會有原本應該運去支那嘅豆回流入市場推低價格
而家講下講下，變成借D意又加價

姐係點大陸自己就用美國豆 我地就同人買支那豆 唔係咁on9呀

賤格

大陸收美國豆關稅，香港都無跟，點會貴左

照計少左美國豆入大陸，應該會流返出去其它市場，係香港買應該會仲平左先係

不如話支那打得飛機多冇豆漿供應啦

以後唔幫趁公和

是但搵籍口加價 維他奶個d其實加得好勁

中國唔夠大豆轉去搶中國大豆
襯佢病攞佢命，識玩

美國農夫話減產👨‍🌾
種其他野

又贏了。自己人比返稅某ロ交部

會唔會黎香港走大豆水貨？

一定會。

美國大豆需求細咗同時貨源一定會少咗
批發商唔會好似平時咁入定貨等你買
所以來貨價會貴咗

李錦記原來用支那豆㗎？！

商家佬訂價係跟成本定

蘇意霞指，現時平均每日花十餘包30公斤大豆，每包價格一般為二百多元。她坦言，不希望將豆價升幅全部轉嫁至消費者，但如果每包大豆加價5%至10%，可令每月開支多數千元

點解會開支多數千蚊

食左咁多年 原來用大陸豆 以後唔會再買

公和d豆花都唔好食

香港暫時無份，國際市場豆多左，自然會平，點會加？
借頭借路加價
如果入支那豆就加價

大手買入幾手維他奶先
等收錢

公和得個滑字冇乜豆味，轉左食人和好過

一蚊跌都跌比佢

香港啲豆會俾水貨佬搶貴

加價咪加價囉
咁都要賴落關稅到

香港用開cheap雞野 大陸而家都要用 咁咪貴左law

都未實施
就加價

雖然1蚊

國際豆價跌
佢加價真係玩香港人

呢啲咪做生意

1. 香港進口大豆價格冇影響

2. 支那得個up字，佢個徵稅list係冇大豆

係呀

又係搏大霧加價以為外行人唔識，做生意咁唔老實

李蝗記

借啲意加價

呢啲叫 關公災難

加價咪直接講囉
借頭借路

10歲小朋友都識上網check下豆價
你估仲係20年前

中國入口香港豆既關稅冇加
加上大豆價平量大用車仔走水貨冇成本效益

經貿易公司轉口唔會影響零售價

每日貴舊幾至幾舊水
一個月無幾千？

不如話係因為佔中 所以加價啦

喺深水埗玩加價

當人傻嘅咩

屌你老味當人無睇新聞呀
關香港咩事
加唔加都唔會食

時空唔同唔係第一日嘅事
重記唔記得三叔電話事件
全球城市適用（不包括香港）

美國出口果啲絕大部份都係基因改造豆黎

加拿大有機黃豆製造已原歷史

不嬲d products 都係made in china
所以只買淘大

屌 又變左水貨天堂

支豆，不了

個日十包二千幾。一個月當佢七萬。
5%咪最多三千五。

你有冇"回鄉證"先？
有就冇得中國還中國凸區還凸區。

呢家係美國播種時節， 你估美國班農夫會種返上年個量咩，一定會減產 年尾個供應一定會少

有藉口加價. 賊喊捉賊

美國呢邊啲李錦記係加州造

幾錢支？

香港人係咁賤搶錢

原材料加10%,其他食品加工,有關服務業都有藉口加10%....

美國大豆3月同10月先收成，大陸都未搞到
到時都打完啦
你咁快加？
加價就講啦，唔好乜都賴

知唔知人地成本幾多, 每件加1,2 蚊的意義代表咩,知? 大豆涉及到的制成品有多廣,知? 豆制成品係每日必需品, 大陸豆萬一供不應求會引起炒作引起幾多通漲,知? 清你可以唔食豆產品,但不可避免食豆的副產品,尤其亞洲人,所以好多國家都有將大豆列國家儲備,豆產品關稅增加,美豆入口價上漲,勢會將豆需求引導到他國出口國,但因價差關係結果又會引起他國大豆價格上漲,結果引起全球輕微直接通漲,但經濟的野一環扣一環,到其時會波及幾多環,你又估計到? 清,不可輕視大宗商品價格升跣

有邊間唔係？上個post先有個on9仔話香港食品 唔夠五成係經中國輸入 訓醒未

李錦記廠都係大六

等執笠啦！

記住食多啲含鏑量豐富既臭閪支那大米喎

食屎啦
中國還中國
依家分明引係借d e 加價，
一蚊係唔係多 ,
但咁係同明呃鳩你無分別

公和啲豆係咪先運去中國再運返嚟香港？

送黃豆果間公司都未加
你加？

個post全部對家打手定閱讀理解0分? 佢邊句有話過加價
明明佢講嘅全部都係如果

而家買定大豆期貨囉咁

無豆腐渣
支那工程都要停工

天尻真，鄰近地區大豆貴咗，商家仲唔借機炒起佢？

商人不黝係搵藉口加價, 成本可能增加$0.2, 就加價$1

尤得距加，唔飲豆漿唔會死，男人飲多仲會傷身。

用一次支那豆
就罷買一世

醬油買淘大
公和收皮
聰明嘅連登人有冇替代品

香港又有新商機

一早搬撚埋去支那開廠
次次買一定買淘大算 香港造

淘大係日本公司, 點都好過中國吧, 剩係MADE IN HONG KONG都夠殺

𧐢油定咩汁先？

我用金蘭，臺灣造。

就當豆價真係升5%
加價1蚊？當我唔識計數？
咁樣加價 或者轉大陸豆 以後唔幫襯

加價咪加囉
樓下茶記加都係咁嫁啦

HK直頭係WTO (前身關貿恊定組織）創會會員之一